[NAS] 兩部NAS應該兩個raid 1好定兩部raid 0好?

點樣set會冇咁易壞同快d?

部機load file 快慢主要睇cpu/ram
加上如果你係用1000M Router嘅話
隻碟好少bottleneck 個網絡速度用唔盡隻碟
你應該考慮加ssd cache/換機

想無咁易壞嘅話 俾個穩定少少嘅電源已經ok
個電源濕鳩 只會係咁死碟 同時請考慮做offsite backup

回返上面個case
一部機做主力 平時啲service呀資料全部裝呢部機 長開
另外一部就rsync 備份主力機schedule 定時開關機 做cold backup

識野
常用果部行raid 1
cold backup 果部行raid 0
咁樣應該最好

兩組都raid0 都無所謂 反正可以fallback

咁既話, 第二部NAS咪變左冇用...?
普通harddisk都可以做backup

普通HD做唔到 offsite Backup